因為左個細路搞到成家崩潰，你問我答

個標題並唔完全正確
目的係為左引你地入黎
但果個細路係我女朋友既細佬

認真post
搞事既唔會答
唔關事或者牽涉到私隱問題既都唔會答
敬請原諒

上黎開呢個po
都係為左宣洩(雖然唔係直接關我事)
同埋希望係你地度獲得一啲建議、得著
小弟就此謝過

乜撚野 到底你問我答定係發洩
當左自己係明星？

首先多謝你關注入黎
其實開po目的係想搵解決方法
一朝早比佢搞到心情唔好開個po都1999
詳情係點我準備打
多謝你推po

重點

打完先開po啦屌

屋企背景：
老豆： 唔係香港做野
老母： 係香港做野
女朋友： 岩畢業，準備番工
細路： 小學生
我： 開低汁po比人屌既垃圾廢青

細佬係有啲自閉症既
加上由細到大比人寵 (我覺得)
一有啲唔順心既野就係度扭
佢當正自己係皇帝
當媽咪家姐同工人係工人
不知長安米貴
洗人唔洗本
唔識感恩(咁佢有病都無法)
得老豆會對佢嚴，鬧佢
所以佢好憎老豆
不過老豆一個星期先番屋企一次
所以佢weekday基本上係無法無天

今朝佢又係度扭
仲出手打老母同家姐
屌你老母你中一乍
毛都未出就打人
仲要打咁關心你既老母家姐
全家係度尖叫
咁基於我係外人唔方便出手(ok我廢
但係我有一下想打死佢

打緊啦多謝關注

今朝故事大概係上面咁
平日同岩岩既事同我可以再補充
多謝哂咁多位

唔知你d表情有咩用

你d 有撚用？

如果你覺得用表情代替名好d我可照做

乜嘢覺得
而家係你自己打出嚟又唔用

有排攪呀呢d case

小d上去你條女度喇

其實你都係有病

9527

上面好多新會員

有自閉症冇計架喎, 會係靠打同鬧就幫到佢

女朋友想我多啲上去陪佢
因為佢係一個好盡責既家姐
湊細佬已經哂左佢好多時間
其他女仔出街玩
或者鳩hea係度毒果陣
佢就係到睇細佬
就算佢唔理既話
老母都會話佢

本身佢老母都叫我多啲上黎
諗住睇住細佬
但之前因為頂唔順佢行為鬧左佢餐
細佬發哂老脾
搞唔掂之下我都少插手佢地之間既事

不過身為一個可出現既男人
浦頭都應該會振一振到佢
可能掛

佢地覺得打同鬧係幫唔到佢
所以佢地對細佬係循循善誘 好聲好氣咁
不過細佬真係唔識感恩
覺得人地對佢好係必然 必需既
take it for granted

鎮

一巴車埋去 叫佢做狗

你up乜撚野呀，講撚到一舊舊咁

佢今朝又係度大吵大鬧
打完老母家姐
女朋友話要報驚
佢就大叫話女朋友痴左線

肥鳩又出膠post

打鳩佢一獲 等佢知屋企邊個話事

多謝

我好撚想
不過女朋友話我咁做就會破壞我同佢老母既關係
佢too tired 去拆第二個解

試下係佢面前鬧佢家姐睇下佢咩反應先
要搵個方法令你/女友同細佬企係第一立場 一個做醜人 另一個做好人 醜人責任做番細佬d行為 好人負責護住細佬+講好說話
純理論我自己冇相關經驗

有半句虛言
我不得好死

可以去睇精神科醫生
其實宜家好多人都會睇，唔係咩醜事
最好同身邊人屋企人朋友傾下，多數會支持你

其實自閉係咪活起自己既世界，唔識同人溝通？
我到而家都唔係好明，因為有啲又同正常人冇乜分別

只有等個社會教育佢，你依家搞乜都唔掂㗎喇

利申:我細佬一樣打屋企人，即使我喝鳩佢

佢好似無乜反應
好似仲覺得有趣
感覺佢會pick up啲壞習慣
佢發脾氣果陣已經係咁叫人“shut up”同“fuck u bitch”

呢個我唔肯定
12歲小朋友

打唔哂
感覺好似仲細
同埋
其實佢老母係醫學界既人
我呢啲門外漢無乜資格講

有啲自閉症即係真係有自閉症？

係呀
佢係無乜朋友
同埋係唔識感受到人地既喜怒哀樂

如果係個護士仔就算把la
唔睇精神都有需要見社工

你google下咩係自閉症啦
正如你對個英文人講中文佢都唔知你up乜9
呢啲要去training先幫到
打同鬧更加冇用

係你呀
小朋友可以遲幾年大d再睇下點

至敝唔係呢

唔係咁天真信個家姐大個細佬十幾年掛
其實細佬=你女人個仔
所以老母=阿婆
咁老人家係錫啲孫
你女人自然都好錫個仔

結論係你算吧啦

又真係比你引到入黎喎 衰鬼

我以前起小學學校做過TA，有個學生有自閉，幾聰明，但會打人，老師都攪佢唔掂

我諗除左有無限耐性，都幾難攪

我大女朋友幾年
佢大細佬十年

對唔住我唔應該理你

自閉症係唔識自己去學啲社交準則，唔識理解人地啲表情，要乜都跟足一套routine
例如正常人你同佢講有冇紙巾，佢會知你係想要紙巾，但自閉嘅唔識，會以為你問佢係咪真係有紙巾
有唔滿意唔識用正常途徑表達出嚟，所以會大吵大鬧
你個樣好惡咁，正常人會諗係咪有咩激嬲你，再諗返自己做過嘅嘢係咪搞到你咁嬲，但自閉人會'睇唔到'你個樣嬲，對佢嚟講你自己啲眼耳口鼻郁咗，就好似喺街有風吹過咁，唔關佢事

最有效既透法，但問題係樓主無授權隨時比女友屋企人屌返轉頭。
利申：當年有受權打撚到個細佬（個時小六升中一）瘋狂道歉同淆底。佢知道一無禮貌佢姐妹就會用刑

遲下你同你女朋友搞緊野，佢又話想試下

仲推開廢鳩樓主，自己上馬，樓主得個望字

諗住開罐頭變左夫目前犯

佢今朝扭計係因為唔想拎兩個袋番學
想叫我女朋友送埋過去
但佢下晝有野做送唔到
所以細佬不滿係度嘈

其實女朋友十月就番工
到時候更加唔得閒
佢真係要學囉

too messy dun read

自閉症睇精神科同社工係冇用

佢老母係護主犬，呢個建議一定 fail

係咪確診先？

我唔知你女友屋企人對自閉有幾了解，就咁睇肯定唔多識
自閉症最忌改變佢日常習慣
如果本身拎開一個袋你地要佢拎兩個係你地on9
keep返日常routine已經唔會有咩問題
要改嘢就要預早講定慢慢解釋幾日
叫你女友同佢屋企人睇下<與光同行>

日本漫畫，講自閉細路

對付呢d人，其實只要唔理佢就得，雖然佢老母未必做到

佢唔拎書包ok，佢唔著校服ok，佢覺得想點就點，社會會自然幫你教佢

你地應該等佢既行為問題自然爆發，咁就會有社工或者校方建議佢睇醫生

其實係樓主要睇
好多香港人壓力都好大，又唔識減壓
未爆煲前揾一揾醫生係好事
唔一定下下都叫你食藥
聽下專業既意見都係好事

之前同佢，家姐搭的士
佢發作搣佢一下
佢搣番我轉頭
我最後又比人鬧

女朋友成日比佢搞到青一塊 㾒一塊

之前佢老母好似有開藥比佢食

老母咁叻係咪唔想俾人知個仔咁/覺得個仔仲會變所以唔帶佢去做training嗰啲

一定係有啲嘢佢唔滿意唔識表達先會咁，呢啲要去training先改到
你地都要學下了解點樣唔好做啲咩trigger到
佢呢啲唔係'發作'係唔識表達

萬分感謝!

事緣佢今日要打波
所以除左書包之外要拎多個袋裝運動衫
佢就扭計 又話重又剩

你有自閉就唔好週圍走啦

你睇完個漫畫會明好多，入面有教點樣做
我呢度打字有排up

試過 不過佢會大叫 同埋自殘
同埋佢應該捉到媽咪易心軟呢個弱點
所以有D肆無忌憚咁

呢個我唔知了

on9訓練到所有野都要佢自己拎,唔拎就唔返學就係咁

d自閉仔識自己分享利弊
醒過你

試過鬧完之後tum番佢
令佢講出自己做錯左啲乜
不過好明顯佢無放係心度
不斷因為同樣既問題嘈

而家我擔心既係
佢發緊育愈來愈高大
到時真係無人搞得掂
而兩老年紀開始大
每日一激真係好傷身

身為德撚手足我對你真係好失望

我見過個初中自閉細路
因為分唔到 好撚嬲 好嬲 嬲 唔係幾滿意 ok接受到 呢5樣嘢程度上有乜分別，咩情況要咩反應 (eg佢會話喺街俾人撞到一下同啲玩具電腦俾人打爛晒係一樣程度好撚嬲)
所以佢乜都剩係表現好撚嬲
之後要逐個程度教返佢
例如個friend唔小心踩到佢，應該係ok接受到
睇睇下電視俾人叫做功課係 唔係幾滿意
俾人笑應該係嬲/好嬲

你諗下仲要每個情緒再慢慢教
嚴重嗰啲係要由教佢睇人地表情開始

再次多謝
我都無乜時間睇
中午先再睇下
因間fwd比女友

頭先都講過，要有routine
即係唔可以one off
你女友屋企人應該要去學點同個仔相處
不過老母咁叻好大機會覺得自己識晒所以搞成咁

咩柒與光同行呀麻
屌唔係個個岩用嫁

上次有個自閉走我屋企
無拿拿走近我間房
又想搞我d玩具
用武力趕鳩左佢出去後
佢好大力關我房門
我即刻問佢做咩撚野同要仍道歉
點知佢老母就話放過佢
我彩佢都有味,屌到肯道歉再俾啫哩佢食
之後無再發神經
一啤佢就鳩縮

慈母加自閉最難搞
見過成家都on9

自閉都有分程度

漫畫個個好撚嚴重
我唸得樓主個個係輕度
訓練比較重要
但家人有問題

冇架wo 如果你女友屋企唔識教

細佬情況差唔多
趕佢出去佢就大力關門
但係我地就無屌到佢道歉

講真
邊個媽媽唔會呢
自己老公唔多管頭家
個仔又咁
真係心力交瘁

有啲嘢係自閉症common嘅
睇咗就明
佢嗰個會周圍摵人又唔肯拎袋，high function極都唔係最輕微嗰type

所以咪係教育失敗
自閉仔最大問題係唔會知自己有錯
覺得人地錯
你唔教好佢,佢就錯足一世

有邊親戚覺得佢老母縱壞細佬
但係打同鬧只會令佢更暴力

可能個仔遲生，本身唔想生多個/隔硬追個仔
老豆見到個仔咁更加唔想返屋企，甚至覺得係老母基因問題，親戚都會俾大把說話佢地聽
好在係本身有個女個女正常，如果唔係仲死

到底係小學生定中一生

個仔係遲生既
不過老豆唔番係因為佢比人委派去第度番
我女友係絕世好女友

岩岩升中一
就佢能力揀左非傳統中學
呢個星期佢日日扭計唔想起身番學
比佢一早就嘈醒

佢有咩興趣?中意既野?由獎勵同罰入手

開咗學有排你煩

你同你gf第時唔好太遲生

佢中意打波同打機
晚上比佢打機就停唔到手
話十分鐘就收手訓結果次次都搞到粒幾鐘
中間會扭計又要tum

已經開始煩啦

一定唔會

粒幾鐘算少la
打十分鐘打條毛咩

同佢講讀書差就cut玩既時間
做人做狗自己選擇

Agger

係打左幾個鐘
之後問佢幾點打完呀
佢話十分鐘
之後一陣又話多十分鐘
晚晚都咁樣呃多個幾鐘

有兒童精神科架

marked thanks,
我今晚再同女朋友傾下

你班友一味負皮又唔講野。。

喱d家庭糾紛真係好麻煩
尤其你做夾心，睇住自己女朋友受壓力但你又唔出得手，久而久之其實佢既壓力會射哂落你度，到時仆街個個係你
所以勸樓豬你盡快諗計，叫條女多d黎你度又好，打鳩佢細佬又好，咁落去驚你遲早分手

利申：過來人

平時工作都係對自閉症小朋友
見到樓主你個post真係好無奈
有個小朋友係嚴重attach老母
唔肯返學 有咩事就大叫打老母 打爆屋企玻璃
最後係要長期入住兒童精神科

女朋友出多d街都會比屋企人話
所以去唔到我屋企
老母同女朋友個壓力好撚大
佢地放左好多時間 心機係細佬度
不過感覺好似白費

佢老母咪再縱佢的話你做乜都冇用

佢而家就係日日唔肯番學
tum佢會比佢叫番你shut up
警告驚動老豆就話遲啲會殺左佢
佢尋日同女朋友爭執打左女友一下
dump左部mac落地
今朝仲好似波及埋老母部電話

佢地係無保留咁支援佢
另一方面都可以話係縱

連登仔標準答案:分手

講得出呢句個腦已經好有問題
呢啲野講講下好易變真
日後佢大個啲唔好老皮真係會一嘢隊個老豆

等睇佢屌埋老母同家姐
大家都包容佢
建議樓主去定健身先
過多兩三年唔會夠佢打

報警la,恐嚇要付出代價。
btw佢家人唔散就遲早出血案

但佢地仲會覺得佢係火遮眼講
佢地仲好關心及愛佢

我有做開
力氣上絕對無問題
不過真係打佢個後果就好嚴重

btw 細路真係大得快
一年之間佢就識哂八婆，屌你老母，木咀，shut up， fuck呢啲說話

學粗口只需要一日

佢做錯事
你行過去話佢 佢就叫你走開
開口就叫你shut up (仲要好撚大聲)

我覺得你女朋友屋企全力支援佢係好事，但而家擺明太縱佢有反效果。都係個句，你想保護條女就挺身而出啦，唔一定要你完全解決問題但起碼要令佢淆你先，如果唔係你點保護你條女，睇住佢傷哂同比人咁對待你自己都心痛啦

我搣佢之後有一段時間
佢扭計果陣會拖埋我落水
話叫家姐同我呢對賤人去死果啲
明明我就入左房唔出聲

你無禁低佢？

尋晚有
因為佢係我地房
今朝無
因為佢係老母房

如果你女朋友細路成日偷偷地睇av
第時有日佢會唔會想偷襲你條女當發洩？

簡單
分手

一巴聲過去

自閉症好多時都伴隨住情緒問題
佢有無參加開社交訓練服務？
不過照文字睇，學完都無用，要成家人一齊去學點樣處理佢既情緒同日常生活

學完都無用,屋企又唔配合,成班講包容,
害左個仔仲害埋全家

之前識個個家庭搞到斷6親咁
其實根本係婦人之仁

其實我覺得成家人已經就佢太多了

越就佢只會越放肆
我識得人又係百般遷就，覺得佢咁慘就順佢意啦
但係有一次發起脾氣就掉咗家姐個女落地下，好彩無事
後尾管教嚴返，同佢講如果點就要罰
試多幾次就好咗
唔罰係唔會知道錯